休班警超市偷杯案 休班警自辯：屋企隻貓做完絕育手術唔舒服 掛住隻貓唔記得畀錢

休班男警在超市拿走價值37元的量杯後未有付款便離去，惟被保安截停，被捕時休班警聲稱：「屋企隻貓噚日做完絕育手術唔舒服，頭先一時諗緊隻貓嘅嘢，一時唔記得畀錢。」男警否認盜竊受審，裁判官今指被告取了量杯後四處張望，行到沒閉路電視覆蓋的特價區才將量杯放入後衫袋；再者他當時背著背包，不可能沒察覺到量杯的存在而忘記付款，故裁定他罪成，判罰款2,500元。

被告沈劍雲（55歲）被控於今年3月14日，在荃灣愉景新城商場的Fusion偷取一個價值37元的量杯。辯方求情指，被告於警隊中負責駕車，去年已退休，及後獲警隊以合約形式繼續聘用，惟被告因本案失去工作以及20萬元約滿酬金。辯方續指被告感後悔，對自己行為令警隊蒙羞感羞恥，並透露被告淋巴方面有毛病、妻子不久前曾接受換腎手術，他亦需照顧患有認知障礙的八旬母親；被告很愛護小動物，一直有照顧近20隻流浪貓狗，希望法庭考慮量杯價值不高判罰款了事。
承認毋須買量杯又說忘記付款 說法不合理

裁判官指被告起初辯稱忘記付款，後來則承認沒需要購買量杯，直言既然不需購買，他警誡下指「一時諗緊隻貓嘅嘢，一時唔記得畀錢」的說法不合理；再者被告自辯時接連道出多個藉口，包括記掛著流浪狗、又惦掛老婆的吩咐等，認為他根本在虛構藉口。

裁判官指當場截停被告的超市保安員證供則簡單直接，盤問下沒動搖。保安員首次見到被告時，他手上拿著量杯和手機四處張望，及後則步行至沒有閉路電視覆蓋的特價貨區域，將手機和量杯一併放入後衫袋而非前衫袋，並立即將手機拿出。裁判官指被告作為一名警員，當時背著大背包，量杯是硬物並有一定體積，他不可能沒察覺放置在後背和背包之間的量杯，所以裁定他罪成。

休班警

如果個官係愛貓撚就可以無罪釋放

連登法官

騎哥幾時再出po屌柒阿朗

呢排多打手文J朗
唔貼

潮文？

屌 終於唔係用占中做抗辯理由

2500

下個休班警用隻狗做抗辯

自己用自己嚟做抗辯理由？

有無長糧先